\chapter{Konifugracja środowiska deweloperskiego}

Projekt Dotgazer do kompilacji, oprócz kompilatora C++ oraz biblioteki standardowej tego języka, posiada kilka dodatkowych zależności.

W tym rozdziale znajduje się opis konfiguracji środowiska deweloperskiego. Poniższy opis odnosić się będzie do systemów z rodziny Linux (instalacja bibliotek była przetestowana na dystrybucji Ubuntu w wersji 12.04 oraz dystrybucji Ångström   z której korzysta układ). 

\section{Struktura repozytorium}

W samym repozytorium znajduje się kilka folderów które mają znaczenie z punktu widzenia dewelopera:

\begin{itemize}
	\item \texttt{booting} - pliki związne z procesem bootowania systemu znajdującego się na układzie
		\begin{itemize}
			\item \texttt{camera\_blacklist.cmd} - plik który teoretycznie pozwala na wyłączenie automatycznego ładowania modułu kamery, nie udało się go jednak w odpowiedni sposób wykorzystać
			\item \texttt{boot.scr} - jak powyżej
			\item \texttt{3.2.0} - w tym katalogu znajdują się pliki które należy umieścić na odpowiedniej partycji karty pamięci, znajduje się wśród nich bootlader oraz obraz jądra. Instrukcja na temat formatowania karty znajduje się np. na stronie producenta\cite{micro}.
		\end{itemize}
	\item \texttt{dotgazer} - stara wersja programu, nie jest ona wspierana
	\item \texttt{dotgazer2} - aktualna wersja programu
		\begin{itemize}
			\item \texttt{Makefile} - plik Makefile, jest on napisany w sposób dosyć generyczny, dodanie nowych plików źródłowych nie wymaga jego edycji. Ten Makefile korzysta z narzędzia \texttt{pkg-config} w celu zarządzania bibliotekami.
			\item \texttt{src} - katalog ten zawiera pliki \texttt{.cpp}
			\item \texttt{include} - katalog ten zawiera pliki \texttt{.h}
			\item \texttt{markers\_config.txt} - plik ten zawiera konfigurację markerów		
			\item \texttt{setupScript.sh} - skrypt uruchamiany przy każdym uruchamianiu sestemu operacyjnego, ładuje on niezbędne moduły jądra oraz konfiguruje przepływ danych dla kamery
			\item \texttt{fixClockSkew.sh} - przydatny skrypt który pomaga w sytuacji gdy pliki źródłowe mają datę nowszą niż systemowa
		\end{itemize}
	\item \texttt{overo-webapp} - w tym katalogu znajduje się aplikacja kliencka
		\begin{itemize}
			\item \texttt{app} - katalog zawiera deweloperską wersję aplikacji klienckiej
			\item \texttt{dist} - katalog zawiera deweloperską wersję aplikacji klienckiej gotową do wdrożenia na serwerze http
			\item \texttt{bower.json} - plik wykorzystywany przez framework \texttt{bower}, zawiera deklarację zależności
			\item \texttt{Gruntfile.js} - plik wykorzystywany przez task-runner \texttt{grunt}, zawiera definicję zadań, np. budowanie aplikacji
			\item \texttt{karma.conf.js} - plik konfiguracyjny wykorzystywany przez test runner \texttt{karma} do uruchamiania testów jednostkowych
			\item \texttt{karma-e2e.conf.js} -  plik konfiguracyjny wykorzystywany przez test runner \texttt{karma} do uruchamiania testów integracyjnych
			\item \texttt{package.json} - plik zawiera informację o aplikacji oraz jej zależności, wykorzystywany przez środowkiso \texttt{node.js}
			\item \texttt{test} - katalog zawiera testy
		\end{itemize}
	\item \texttt{misc} - katalog zawiera pliki które nie pasują do innych folderów
		\begin{itemize}
			\item \texttt{formatter.xml} - plik opisujący formatowanie wykorzystywane podczas pisania projektu, wyeksportowany za pomocą programu NetBeans
			\item \texttt{overo-crossover.sh} - skrypt do konfiguracji interfejsu sieciowego \texttt{eth0} w celu bezpośredniego połączenia z układem za pomocą kabla ethernetowego
			\item \texttt{overo-mount.sh} - skrypt służący do zamontowania systemu plików znajdującego się na układzie jako lokalny, dzięki temu można w łatwy sposób modyfikować zawartość karty pamięci wykorzystywanej przez Overo, wykorzystuje \texttt{sshfs}.
			\item \texttt{overo-unmount.sh} - skrypt służący do odmontowania systemu plików podłączonego przy pomocy skryptu \texttt{overo-mount.sh}.
		\end{itemize}
\end{itemize}

\section{Biblioteki}

Główna aplikacja do działania wymaga:

\begin{itemize}
	\item wsparcia systemowego dla API Video4Linux 2
	\item biblioteki OpenCV
	\item biblioteki libwebsockets
	\item biblioteki gmock
	\item biblioteki cvblob
\end{itemize}

Wsparcie dla API Video4Linux 2 powinno być dostępne we wszystkich w miarę nowych dystrybucjach Linuxa, dlatego w dalszej części rozdziału przyjmuje się jej obecność w systemie.

Poniżej znajduje się krótka instrukcja jak zainstalować każdą z wymaganych bibliotek, w razie problemów pomocy należy szukać w internecie, w~szczególności na stronach bibliotek.
\subsection{Instalacja OpenCV}

Bibliotekę OpenCV najłatwiej zainstalować korzystająć z dostępnego w~systemie menedżera pakietów.

\subsection{Instalacja libwebsockets}

\begin{itemize}
	\item klonujemy repozytorium gita z \url{http://git.warmcat.com/cgi-bin/cgit/libwebsockets/}
	\item instalujemy cmake, np: 
\begin{lstlisting}
sudo apt-get install cmake
\end{lstlisting}	
	\item w głównym katalogu wywołujemy
\begin{lstlisting}
cmake -DWITH_SSL=0 -DCMAKE_INSTALL_PREFIX:PATH=/usr
\end{lstlisting}		
	\item kompilujemy  
\begin{lstlisting}
make
\end{lstlisting}	
	\item instalujemy 
\begin{lstlisting}
sudo make install
\end{lstlisting}
\end{itemize}

\subsection{Instalacja gmock}

\begin{itemize}
	\item Ściągamy arhciwum z biblioteką w wersji 1.6.0 z \url{https://code.google.com/p/googlemock/downloads/list} i rozpakowujemy do katalogu który w następnych krokach będzie on określany jako \texttt{\$\{GMOCK\_DIR\}}
	\item Przechodzimy do katalogu \texttt{make} i wpisujemy 
	\begin{lstlisting}
make	
	\end{lstlisting}	
	jeżeli pojawi nam się błąd związany z pthread, edytujemy linijkę 98 pliku \texttt{Makefile} i zmieniamy \texttt{lpthread} na \texttt{pthread}.
	\item w celu stworzenia statycznej biblioteki wpisujemy polecenie 
	\begin{lstlisting}
ar -rv libgmock.a gtest-all.o gmock-all.o	
	\end{lstlisting}	
	\item Kopiujemy plik \texttt{libgmock.a} do miejsca gdzie znajdują się nasze biblioteki np. \texttt{/usr/lib}
	\item Kopiujemy zawartość \texttt{\$\{GMOCK\_DIR\}/include} oraz \texttt{\$\{GMOCK\_DIR\}/\-gtest/\-include} do miejsca gdzie znajdują się pliki nagłówkow w systemie, np. \texttt{/usr/include}
	\item Aby \texttt{pkg-config} rozpoznawał bibliotekę, w katalogu \texttt{/usr/lib/pkgconfig} tworzymy plik libgmock.pc z  poniższą zawartością:
\begin{lstlisting}
prefix=/usr
exec_prefix=${prefix}
libdir=${exec_prefix}/lib
includedir=${prefix}/include

Name: libgmock
Description: Google testing/mocking library for C++
Version:1.6.0

Libs: -L${libdir} -lgmock
Cflags: -I${includedir}
\end{lstlisting}
\end{itemize}

\subsection{Instalacja cvblob}

\begin{itemize}
  \item Instalujemy OpenCV i CMake, najlepiej przy użyciu systemowego menedżera pakietów
	\item ściągamy arhciwum z biblioteką w wersji 0.10.4 z \url{https://code.google.com/p/cvblob/downloads/list} i rozpakowujemy do katalogu, który w~następnych krokach będzie określany jako \texttt{\$\{CVBLOB\_DIR\}}
	\item przechodzimy do katalogu \texttt{\$\{CVBLOB\_DIR\}} i wpisujemy 
	\begin{lstlisting}
cmake .
make
sudo make install
	\end{lstlisting}
\end{itemize}